\newpage
\subsection{Алгоритм восстановления структуры объекта по данным из видеопотока} % Пошло

    %%%%%%%%%%%

    \begin{figure}[h!]
        \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/scheme.png}}
        \caption{Схема работы алгоритма}
        \label{special:scheme}
    \end{figure}

    \subsubsection{Поиск соответсвий}

    % Поиск поиск
    Первый этап - это поиск соответствия, на котором идёт поиск перекрытия сцены во входных изображениях $ \mathcal {I} = \{I_i \ | \ i = 1 \dots N_I \} $ и идентифицирует проекции тех же точек в перекрывающихся изображениях.
    Выходные данные представляют собой набор геометрически проверенных пар изображений $ \bar {\mathcal {C}} $ и график проекций изображений для каждой точки.


        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/feature_extraction.jpeg}}
            \caption{Работа детектора ключевых точек}
            \label{special:extractor}
        \end{figure}
    \subsubsection{Извлечение признаков.}\quad
        Для каждого изображения $ I_i $ SfM обнаруживает наборы $ \mathcal {F} _i = \{(x_j, f_j)\ |\ j = 1 ... N _ {\mathcal {F} _i} \ $ локальных объектов в точке $ x_j \in \mathbb {R} ^ 2 $, представленный дескриптором внешнего вида $ f_j $.
        Элементы должны быть инвариантными к радиометрическим и геометрическим изменениям, чтобы SfM мог однозначно распознавать их на нескольких изображениях. В данной реализации был использован детектор ключевых точек и дескриптор SURF(64D), так как он показывает наибольшую робастность по сравнению с другими дескрипторами семейства SIFT.

        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/matching.png}}
            \caption{Сопоставление точек}
            \label{special:matcher}
        \end{figure}

    \subsubsection{Сопоставление.}\quad
        Затем алгоритм SfM обнаруживает изображения, которые видят ту же часть сцены, используя функции $ \mathcal {F} _i $ в качестве описания внешнего вида изображений.
        Наивный подход проверяет каждую пару изображений на совпадение сцен; он ищет соответствия объектов путем нахождения наиболее похожих объектов в изображении $ I_a $ для каждого объекта в изображении $ I_b $, используя метрику сходства, сравнивающую внешний вид $ f_j $ объектов.
        Этот подход имеет вычислительную сложность $ O (N ^ 2_I N ^ 2_ {F_i}) $, соответственно время вычисления становится не допустимым для практического использования.
        Выходные данные представляют собой набор потенциально перекрывающихся пар изображений $ \mathcal {C} = \{\{I_a, I_b \} \ |\ I_a, I_b \in \mathcal{I},\ a <b \} $ и связанных с ними соответствие функций $ \mathcal {M} _ {ab} \in \mathcal {F} _a \times \mathcal {F} _b $.
        Так как в данной работе идёт упор на работу с видеопотоками, то автор предлагает способ сокращения существенного времени работы данного этапа, путём поиска схожих изображений среди соседних $n$ кадров. Однако, для совмещения изображений из нескольких видео приходится производить полный поиск изображений с наибольшим перекрытием.

        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/epipolar.png}}
            \caption{Фильрация точек с использованием эпиполярного ограничения. $C$ и $C'$ — оптические центры камер. Если точка $P$ на первом изображении спроектирована в $m$. Тогда на другом изображении её проекцию нужно искать на прямой $l'm$. }
            \label{special:epipolar}
        \end{figure}

    \subsubsection{Геометрическая проверка.}\quad
        На третьем этапе проверяются потенциально перекрывающиеся пары изображений $ \mathcal{C} $.
        Поскольку сопоставление основано исключительно на внешнем виде, не гарантируется, что соответствующие объекты фактически отображаются в одну и ту же точку сцены.
        Поэтому SfM проверяет совпадения, пытаясь оценить преобразование, которое отображает характерные точки между изображениями с использованием проективной геометрии.
        В зависимости от пространственной конфигурации пары изображений различные отображения описывают их геометрическое соотношение.
        Гомография $ \mathrm {H} $ описывает преобразование чисто вращающейся или движущейся камеры, захватывающей плоскую сцену.
        Эпиполярная геометрия описывает отношение для движущейся камеры через сущностную матрицу $ \mathrm {E} $ (калиброванная) или фундаментальную матрицу $ \mathrm {F} $ (некалиброванная) и может быть расширена до трех видов с использованием трифокального тензора.
        Если действительное преобразование отображает достаточное количество признаков между изображениями, они считаются геометрически выверенными.
        Поскольку соответствия из сопоставления часто зашумлены аутлаерами, требуются надежные методы оценки, такие как RANSAC.
        Результатом этого этапа является набор геометрически проверенных пар изображений $ \bar {\mathcal {C}} $, связанных с ними внутренних соответствий $ \bar {\mathcal {M}} _ {ab} $ и, возможно, описание их геометрических соотношений $ G_ {ab} $.
        Чтобы принять решение о соответствующем отношении, можно использовать критерии принятия решения, такие как GRIC, или методы, подобные QDEGSAC.
        Результатом этого этапа является так называемый граф сцены с изображениями в качестве узлов и проверенными парами изображений в качестве ребер.


    \bigskip
    \begin{center}
        \textit{\subsubsection{Инкрементальная реконструкция}}
    \end{center}

    Входом на этапе реконструкции является граф сцены.
    Выходные данные представляют собой оценки положений $ \mathcal {P} = \{P _ {\mathcal {C}} \in \mathrm {S} \mathrm {E} (3) \|\ \mathcal{C} = 1 \dots N_P \}$ для зарегистрированных изображений и восстановленная структура сцены в виде набора точек $ \mathcal {X} = \{\mathrm {X} _k \in \mathbb {R} ^ 3 \| \  k = 1 \dots N_X \} $.

    \subsubsection{Инициализация реконструкции.}\quad
        Алгоритм SfM инициализирует модель с тщательно отобранной реконструкцией с двух ракурсов.
        Выбор подходящей начальной пары имеет решающее значение, поскольку реконструкция может никогда не восстановиться после неудачной инициализации.
        Кроме того, надежность, точность и производительность реконструкции зависят от исходного местоположения инкрементного процесса.
        Инициализация из плотного местоположения на графе изображений со многими перекрывающимися камерами обычно приводит к более надежной и точной реконструкции из-за повышенной избыточности.
        Напротив, инициализация из более разреженного местоположения приводит к меньшему времени выполнения, поскольку ГК имеют дело с общими проблемами разрежения, накопленными в процессе реконструкции.


        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/pnp.png}}
            \caption{Регистрация изображений в 3д пространстве}
            \label{special:matcher}
        \end{figure}

    \subsubsection{Регистрация изображений.}\quad
        Начиная с метрической реконструкции, новые изображения могут быть зарегистрированы в текущей модели путем решения задачи «Perspective-n-Point» (PnP) с использованием соответствий признаков триангулированных точек в уже зарегистрированных изображениях (соответствия 2D-3D).
        Задача PnP включает оценку позы $ \mathrm {P} _c $ и, для некалиброванных камер, ее внутренних параметров.
        Множество $ \mathcal {P} $, таким образом, расширяется позой $ \mathrm {P} _c $ вновь зарегистрированного изображения.
        Поскольку соответствия 2D-3D часто загрязняются аутлаерамиы , положение для калиброванных камер обычно оценивается с использованием RANSAC и решателя с минимальным положением.
        В реализуемом автором алгоритме используется решение системы полиномиальных уравнений от четырех переменных. Пусть $\{x_i\}^4_{i=1}$ --- проекции изображения

        \begin{equation}
            \alpha_i x_i = P X_i,
        \end{equation}\label{1}
        из четырех общих трехмерных опорных точек, представленных их однородными координатами $\{X_i\}^4_{i=1}$, проекционной матрицей $P = K [R | t]$. В нашем случае матрица калибровки камеры известна с точностью до фокусного расстояния. Таким образом, мы можем написать

        \begin{equation}
            K =
            \begin{bmatrix}
                f & 0 & 0\\
                0 & f & 0\\
                0 & 0 & 1
            \end{bmatrix}.
        \end{equation}\label{2}
        Пусть $X^C_i = [R |t] X_i$ --- аффинные координаты набора опорных трехмерных точек в системе координат камеры. Из уравнения \ref{1} получаем

        \begin{equation}
            \alpha_i K^{-1}x_i = X^C_i,
        \end{equation}\label{3}
        и, таким образом, векторы направления лучей камеры к опорным точкам становятся

        \begin{equation}
        x^C_i = K^{-1}x_i =
            \begin{bmatrix}
                x_i\\
                y_i\\
                f
            \end{bmatrix}.
        \end{equation}\label{4}
        где $ x_i $ и $ y_i $ обозначают координаты изображения.

        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/literature/pnp.png}}
            \caption{Камера и мировые системы координат, измерения изображений ($ x $), векторы направления луча ($ K^{-1} x $) и трехмерные точки в мировой системе координат ($ X $) и в системе координат камеры ($\alpha K^{-1}x_1$).}
            \label{lit:pnp}
        \end{figure}

        В отличие от большинства существующих подходов к решению проблем PnP, мы не будем искать расстояния от центра камеры до 3D-точки, а будем искать неизвестные $\alpha_i$.
        Шкала $ \alpha_i $ растягивает луч камеры $ x^C_i $, пока не достигнет 3D-точки $ X^C_i $, фигура \ref {lit:pnp}. Мы используем тот факт, что преобразование $ [R | t] $, превращающее $ X_i $ в $ X^C_i $, сохраняет расстояния между 3D точки. Следовательно, мы можем написать
        \begin{equation}
            \Vert{X_i - X_j\Vert}^2 = \Vert X^C_i - X^C_j\Vert^2 = \Vert\alpha_i x^C_i - \alpha_j x^C_j\Vert^2,
        \end{equation}\label{5}
        где $\Vert.\Vert$ обозначает евклидову норму.
        Используя уравнение \ref{5} with different $i$ and $j$, с различными $ i $ и $ j $, мы можем построить систему из шести полиномиальных уравнений 4-ой степени в  с пятью неизвестными, четырьмя неизвестными $ \ alpha_i $ и неизвестным фокусным расстоянием $ f $.
        Поскольку все $\alpha_i$ отличны от нуля и положительны, мы можем исправить один из них, например, $\alpha_1$, и выразить все $\alpha_i$ как $\alpha_i = \alpha_1\lambda_i$.
        Обратите внимание, что $\lambda_1 = 1$. Тогда уравнение \ref{5} можно переписать в виде
        \[
            \Vert X_i - Xj\Vert^2 = \Vert \alpha_1 \lambda_i x^C_i - \alpha_1 \lambda_j x^C_j\Vert^2 = \alpha^2_1 \Vert \lambda_i x^C_i - \lambda_j x^C_j \Vert^2,
        \]
        для каждого $i, j \in {1, \dots , 4}$.
        Если все трехмерные опорные точки различны, то для каждого  $i \neq j$ мы имеем как левую, так и правую части уравнения уравнения \ref{6} отличные от нуля и положительные, следовательно мы можем сформировать следующие соотношения:
        \begin{equation}
            r_{ijkl} = \frac{{\Vert X_i - Xj\Vert}^2}{\Vert X_k - Xl\Vert^2} = \frac{\alpha^2_1 \Vert\lambda_i x^C_i - \lambda_j x^C_j \Vert^2}{\alpha^2_1\Vert\lambda_k x^C_k - \lambda_l x^C_l\Vert^2}.
        \end{equation}\label{6}
        in which $\alpha^2_1$ on the right hand side cancels, thus yielding
        \begin{equation}
            r_{ijkl} = \Vert\lambda_k x^C_k - \lambda_l x^C_l \Vert^2 = \Vert\lambda_i x^C_i - \lambda_j x^C_j \Vert^2.
        \end{equation}\label{7}
        Путем исчерпания всех разумных перестановок $i, j, k, l \in {1, . . . , 4}$ в уравнении \ref{7} мы получаем систему из 15 полиномиальных уравнений от четырех неизвестных ($\lambda_2, \lambda_3, \lambda_4, f$).
        Обратите внимание, что каждый $x^C_i$ содержит один неизвестный параметр, который является фокусным расстоянием $ f $.
        Неизвестный $ f $ появляется только в четных степенях, и поэтому подстановка $ \ phi = f ^ 2 $ уменьшает общую степень этих уравнений до трех.
        Как только все решения этой системы полиномиальных уравнений найдены, мы рассчитываем положение и ориентацию камеры. Для каждого решения системы сначала мы вычисляем трехмерные положения $X^C_i$ точек $ X_i $ в системе координат камеры, используя уравнение \ref{3}. Затем мы ищем жесткое преобразование, отображающее все $ X_i $ в $ X ^ C_i $. Для этого мы используем метод подбора наименьших квадратов.

    \subsubsection{Триангуляция.}\quad
        Для каждого зарегистрированного изображения нужно осмотреть существующие точки сцены.
        Кроме того, это также может увеличить охват сцены, расширив набор точек $ \mathcal {X} $ посредством триангуляции.
        Новая точка сцены $ X_k $ может быть триангулирована и добавлена в $ \mathcal {X} $, как только будет зарегистрировано как минимум еще одно изображение, также охватывающее новую часть сцены, но с другого ракурса.
        Триангуляция является важным шагом в алгоритме SfM, поскольку она повышает стабильность существующей модели за счет избыточности и позволяет регистрировать новые изображения, предоставляя дополнительные 2D-3D соответствия.
        Существует большое количество методов триангуляции для нескольких видов.
        Эти методы страдают от ограниченной надежности или высокой вычислительной стоимости для использования в алгоритме SfM.

        \begin{figure}[h!]
            \center{\includegraphics[width = 16cm]{images/special/ba.png}}
            \caption{Групповая корректировка}
            \label{special:ba}
        \end{figure}

    \subsubsection{Групповая корректировка.}
        Регистрация и триангуляция изображения --- это отдельные процедуры, даже если их продукты сильно коррелированы --- неопределенности в позе камеры распространяются на триангулированные точки и наоборот, а дополнительные триангуляции могут улучшить начальную позу камеры за счет увеличения избыточности.
        Без дальнейшего уточнения алгоритм SfM обычно быстро дрейфует до невосстановимого состояния.
        ГК - это совместное нелинейное уточнение параметров камеры $ \mathrm {P} _c $ и точечных параметров $ \mathrm {X} _k $, которое минимизирует ошибку перепроецирования
        \begin{equation}
            E = \sum_j \rho_j(\Vert \pi(\mathrm{P}_c, \mathrm{X}_k) - x_j\Vert_2^2)
        \end{equation}
        используя функцию $ \pi $, которая проецирует точки сцены на пространство изображения, и функцию потерь $ \rho_j $, чтобы потенциально уменьшить количество выбросов.\\
        Метод Левенберга-Марквардта является методом выбора для решения задач ГК.
        Специальная структура параметров в задачах ГК мотивирует трюк с дополнением Шура, в котором сначала решается уменьшенная система камер, а затем обновляются точки путем обратной замены.
        Эта схема обычно более эффективна, так как количество камер обычно меньше количества точек.
        Существует два варианта решения системы: точные и неточные пошаговые алгоритмы.
        Точные методы решают систему, сохраняя и разлагая ее как плотную или разреженную матрицу с пространственной сложностью $ O (N ^ 2_P) $ и временной сложностью $ O (N ^ 3_P) $.
        Неточные методы приближенно решают систему, обычно с помощью итерационного решателя, например, предобусловленные сопряженные градиенты (PCG), имеющие $O(N_P)$ временную и пространственную сложность.
        Прямые алгоритмы являются методом выбора для нескольких сотен камер, но они слишком дороги в крупномасштабных настройках.
        Хотя разреженные прямые методы в значительной степени уменьшают сложность для разреженных проблем, они являются запретительными для больших неструктурированных коллекций фотографий из-за обычно более плотных графов связности.
        В этом случае косвенные алгоритмы являются методом выбора.
        На датасетах фотографий из интернета ГК тратит значительное время на оптимизацию многих почти дублированных изображений.

        Для минимизации накопленных ошибок я выполняю ГК после регистрации и триангуляции изображения. Обычно нет необходимости выполнять глобальный ГК после каждого шага, так как инкрементальный SfM изменяет модель только локально. Следовательно, я выполняю локальный ГК на множестве наиболее связанных изображений после каждой регистрации изображения. по аналогии с VisualSFM, я выполняю глобальную ГК только после увеличения модели на определенный процент, что приводит к амортизированному линейному времени выполнения SfM.